%@metapost:angles605exo01.mp
%@Auteur: d'après IREM Strasbourg
\par
On a représenté ci-dessous, les trois premières étapes du film de la construction d'une figure.\par Chaque segment dessiné mesure 3~cm. Poursuis le tracé de la même manière.
\par{\em Si le tracé est soigné, la courbe se referme : on obtient un polygone régulier à cinq côtés -- le pentagone --.}
\begin{center}
  \begin{tabular}{ccc}
  \includegraphics{angles605exo01-1}&\includegraphics{angles605exo01-2}&\includegraphics{angles605exo01-3}\\
\'Etape 1&\'Etape2&\'Etape 3\\
  \end{tabular}
\end{center}